呀倫敦人妻先生，香港人嘅架畀你丟晒！

紙袋都貪，人哋唔畀仲要diu9人！肉酸唔肉酸呀

餅店拒借紙袋 KOL發千字文鬧爆 惹網民公憤
手提紙袋拎拎下爛咗，你會點做？有網絡作家日前欲向連鎖餅店相借紙袋，誰料遭職員一口拒絕，遂發貼寸爆餅店，「啲紙袋留番畀你哋煲醋啦！」惟其「公審」行逕卻未獲網民支持。

該網絡作家周日（22日）在其社交專頁發貼，指當日到尖沙咀一大型商場購物期間，手提紙袋突然破爛，東西散落一地，狼狽不堪，遂走到旁邊一間連鎖餅店詢問︰「唔好意思，可以借我一個紙袋嗎」？

據貼文指，當時店員面帶不悅，並以一句「無喎」拒絕。發貼者形容自己猶如被驅趕的乞丐，是種「侮辱」。

他解釋，自己非因借袋不果而生氣，而是不滿店員的態度︰「你可以答『公司policy（規定）要買野（嘢）先俾（畀）袋』，咁我咪買囉」、「家陣香港地邊個俾（畀）唔起幾十蚊」、「你駛（使）唔駛（使）咁樣嘅態度講野（嘢）呀」？

他覺得店員稱無紙袋是敷衍他︰「大佬，你啲客買完Cake（蛋糕）好似非洲人咁捧上頭頂行架（㗎）？」他指自己曾多次在該餅店中環分店購物，「我邊次買Cake冇袋？我課足你班粉X一年金呀」！

他最後明言，發貼原意並非要求任何補償，寸爆餅店「唔好諗住送個蛋糕過黎（嚟）（賠禮），我當你面扔去餵狗」。

紙袋風波鬧大，貼文一日內有逾千次回應，惟不少網民均認為該網絡作家「小事化大」︰「一個紙袋就買起你人格」，「無啦啦借紙袋，完全零消費又講到自己買左（咗）野（嘢）咁」。有人則認為，膠袋稅實施後，當局人員會不時「放蛇」，因此不少店員對「袋」都非常敏感，嘆謂「互相體諒下，世界更美好」。

原Post在此 (P.S. 人妻先生好似block晒留言嘅人 小9器 ):

咩page黎, 聽都未撚聽過

仲諗係人妻定先生
原來係基佬

「既是人妻，也是先生；我八婆所以我存在。」同志嚟

倫敦基佬 no offence

之前做兼職隔離藥房比人捉咗派膠袋

同健吾一擔擔

以為自己好出名 諗住屈人送cake
但係又唔可以屈得咁出面 要話拎去餵狗
人地間shop理都冇理過佢

講到比你係應份

答 無wo 係人都知 玩撚野啦，俾個位人地入正傻西 好好答買野咪俾 咪得囉

唔比咪唔比 老馮架? 以為自己邊撚個

咁真係冇得借呀嘛 借咗點還？

唔關gay唔gay、歧唔歧視事，個人賤格係咩人都係咁屌

唔單止係死基佬
仲係愛滋基佬

佢人乜撚妻？佢識唔識中文？比洋腸屌得多唔識中文？改名做gay佬先生就啱

這是一個香港男孩和一個德國男人結婚後，被擄到英國生活的獵奇童話式愛情故事。

死gay佬